msgid ""
msgstr ""
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: jekyll-l10n\n"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
msgid "Measuring Performance"
msgstr "衡量性能"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
msgid "This guide covers:"
msgstr "本指南包括："

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "how we measure memory usage"
msgstr "我们如何衡量内存使用情况"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "how we measure startup time"
msgstr "我们如何衡量启动时间"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "which additional flags will Quarkus apply to native-image by default"
msgstr "默认情况下，Quarkus 会对 native-image 应用哪些附加标记"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Coordinated omission Problem in Tools"
msgstr "工具中的协调遗漏问题"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"All of our tests are run on the same hardware for a given batch.\n"
"It goes without saying, but it's better when you say it."
msgstr "我们的所有测试都是在同一硬件上进行的。不言而喻，但说出来更有说服力。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "How do we measure memory usage"
msgstr "如何测量内存使用情况"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"When measuring the footprint of a Quarkus application, we measure https://en.wikipedia.org/wiki/Resident_set_size[Resident Set Size (RSS)]\n"
"and not the JVM heap size which is only a small part of the overall problem.\n"
"The JVM not only allocates native memory for heap (`-Xms`, `-Xmx`) but also structures required by the jvm to run your application. Depending on the JVM implementation, the total memory allocated for an application will include, but not limited to:"
msgstr "在测量 Quarkus 应用程序的占用空间时，我们测量的是 link:https://en.wikipedia.org/wiki/Resident_set_size[驻留集大小 (RSS)] ，而不是 JVM 堆大小，后者只是整个问题的一小部分。JVM 不仅会为堆分配本地内存（ `-Xms` , `-Xmx` ），还会分配运行应用程序所需的结构。根据 JVM 实现的不同，为应用程序分配的总内存将包括（但不限于）以下内容："

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Heap space"
msgstr "堆空间"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Class metadata"
msgstr "类元数据"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Thread stacks"
msgstr "螺纹堆叠"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Compiled code"
msgstr "编译代码"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Garbage collection"
msgstr "垃圾收集"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Native Memory Tracking"
msgstr "本机内存跟踪"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "In order to view the native memory used by the JVM, you can enable the https://docs.oracle.com/javase/8/docs/technotes/guides/vm/nmt-8.html[Native Memory Tracking] (NMT) feature in hotspot;"
msgstr "为了查看 JVM 使用的本地内存，可以在热点中启用 link:https://docs.oracle.com/javase/8/docs/technotes/guides/vm/nmt-8.html[本地内存跟踪] （NMT）功能；"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Enable NMT on the command line;"
msgstr "在命令行上启用 NMT；"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "-XX:NativeMemoryTracking=[off | summary | detail] <1>"
msgstr "-XX:NativeMemoryTracking=[off | summary | detail] <1>"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "NOTE: this feature will add a 5-10% performance overhead"
msgstr ""
"\n"
" \n"
"  \n"
"   \n"
"    备注\n"
"   \n"
"  此功能将增加 5-10% 的性能开销\n"
" \n"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "It is then possible to use jcmd to dump a report of the native memory usage of the Hotspot JVM running your application;"
msgstr "然后就可以使用 jcmd 来转储运行应用程序的 Hotspot JVM 的本地内存使用报告；"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "jcmd <pid> VM.native_memory [summary | detail | baseline | summary.diff | detail.diff | shutdown] [scale= KB | MB | GB]"
msgstr "jcmd <pid> VM.native_memory [summary | detail | baseline | summary.diff | detail.diff | shutdown] [scale= KB | MB | GB] [摘要 | 详细 | 基线 | 摘要.差异 | 详细.差异 | 关闭"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Cloud Native Memory Limits"
msgstr "云本地内存限制"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"It is important to measure the whole memory to see the impact of a Cloud Native application.\n"
"It is particularly true of container environments which will kill a process based on its full RSS memory usage."
msgstr "测量整个内存对了解云本地应用程序的影响非常重要。容器环境尤其如此，它会根据整个 RSS 内存的使用情况杀死一个进程。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Likewise, don't fall into the trap of only measuring private memory which is what the process uses that is not shareable with other processes.\n"
"While private memory might be useful in an environment deploying many different applications (and thus sharing memory a lot),\n"
"it is very misleading in environments like Kubernetes/OpenShift."
msgstr "同样，不要陷入只测量私有内存的陷阱，私有内存是指进程使用的、不可与其他进程共享的内存。在部署了许多不同应用的环境中，私有内存可能会很有用（因此会大量共享内存），但在 Kubernetes/OpenShift 等环境中，私有内存会产生很大的误导。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Measuring Memory Correctly on Docker"
msgstr "在 Docker 上正确测量内存"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "In order to measure memory correctly **DO NOT use docker stat or anything derived from it** (e.g. ctop). This approach only measures a subset of the in-use resident pages, while the Linux Kernel, cgroups and cloud orchestration providers will utilize the full resident set in their accounting (determining whether a process is over the limits and should be killed)."
msgstr "为了正确测量内存， *切勿使用 docker stat 或从它衍生出来的任何东西* （如 ctop）。这种方法只能测量正在使用的驻留页的一个子集，而 Linux 内核、cgroups 和云协调提供商将在其核算中使用全部驻留集（确定进程是否超过限制并应被杀死）。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "To measure accurately, a similar set of steps for measuring RSS on Linux should be performed. The docker `top` command allows running a `ps` command on the container host machine against the processes in the container instance. By utilizing this in combination with formatting output parameters, the rss value can be returned:"
msgstr "要精确测量，应执行一套类似的步骤来测量 Linux 上的 RSS。使用 docker `top` 命令可以在容器主机上针对容器实例中的进程运行 `ps` 命令。利用该命令并结合格式化输出参数，就可以返回 RSS 值："

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "docker top <CONTAINER ID> -o pid,rss,args"
msgstr "docker top <CONTAINER ID> -o pid,rss,args"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
msgid "For example:"
msgstr "例如："

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Alternatively, one can jump directly into a privileged shell (root on the host), and execute a `ps` command directly:"
msgstr "或者，也可以直接跳转到特权 shell（主机上的 root），直接执行 `ps` 命令："

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "If you happen to be running on Linux, you can execute the `ps` command directly, since your shell is the same as the container host:"
msgstr "如果你碰巧运行的是 Linux 系统，你可以直接执行 `ps` 命令，因为你的 shell 与容器主机相同："

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "ps -e -o pid,rss,args | grep application"
msgstr "ps -e -o pid,rss,args | grep application"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Platform Specific Memory Reporting"
msgstr "特定平台内存报告"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "In order to not incur the performance overhead of running with NVM enabled, we measure the total RSS of an JVM application using tools specific to each platform."
msgstr "为了避免因启用 NVM 而产生性能开销，我们使用针对每个平台的工具来测量 JVM 应用程序的总 RSS。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Linux"
msgstr "利纳克斯"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "The linux https://linux.die.net/man/1/pmap[pmap] and https://linux.die.net/man/1/ps[ps] tools provide a report on the native memory map for a process"
msgstr "linux link:https://linux.die.net/man/1/pmap[pmap] 和 link:https://linux.die.net/man/1/ps[ps] 工具可提供进程的本地内存映射报告"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Each Memory region that has been allocated for the process is listed;"
msgstr "列出为进程分配的每个内存区域；"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Address: Start address of virtual address space"
msgstr "地址：虚拟地址空间的起始地址"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Kbytes:  Size (kilobytes) of virtual address space reserved for region"
msgstr "千字节为区域预留的虚拟地址空间大小（千字节"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "RSS:     Resident set size (kilobytes).  This is the measure of how much memory space is actually being used"
msgstr "RSS：驻留集大小（千字节）。用于衡量实际使用的内存空间大小"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Dirty:   dirty pages (both shared and private) in kilobytes"
msgstr "脏：脏页面（包括共享和私有），单位为千字节"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Mode:    Access mode for memory region"
msgstr "模式内存区域的访问模式"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Mapping: Includes application regions and Shared Object (.so) mappings for process"
msgstr "映射：包括应用程序区域和共享对象（.so）映射，用于进程"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "The Total RSS (kB) line reports the total native memory the process is using."
msgstr "RSS 总量（千字节）行报告了进程正在使用的本地内存总量。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "macOS"
msgstr "MacOS"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "On macOS, you can use `ps x -o pid,rss,command -p <PID>` which list the RSS for a given process in KB (1024 bytes)."
msgstr "在 macOS 上，可以使用 `ps x -o pid,rss,command -p <PID>` ，它以 KB（1024 字节）为单位列出特定进程的 RSS。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Which means IntelliJ IDEA consumes 281,8 MB of resident memory."
msgstr "这意味着 IntelliJ IDEA 需要消耗 281.8 MB 的常驻内存。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "How do we measure startup time"
msgstr "如何测量启动时间"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Some frameworks use aggressive lazy initialization techniques.\n"
"It is important to measure the startup time to first request to most accurately reflect how long a framework needs to start.\n"
"Otherwise, you will miss the time the framework _actually_ takes to initialize."
msgstr "有些框架使用激进的懒初始化技术。要想最准确地反映框架启动所需的时间，必须测量首次请求的启动时间。否则，您将错过框架 _实际_ 初始化所需的时间。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Here is how we measure startup time in our tests."
msgstr "以下是我们在测试中测量启动时间的方法。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "We create a sample application that logs timestamps for certain points in the application lifecycle."
msgstr "我们创建了一个示例应用程序，用于记录应用程序生命周期中某些点的时间戳。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "We start looping in a shell, sending requests to the rest endpoint of the sample application we are testing."
msgstr "我们开始在 shell 中循环，向我们正在测试的示例应用程序的休息端点发送请求。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "In a separate terminal, we start the timing application that we are testing, printing the time the application starts"
msgstr "在另一个终端中，我们启动正在测试的定时应用程序，打印应用程序启动的时间"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "The difference between the final timestamp and the first timestamp is the total startup time for the application to serve the first request."
msgstr "最终时间戳和第一个时间戳之间的差值就是应用程序为第一个请求提供服务的总启动时间。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Additional flags applied by Quarkus"
msgstr "Quarkus 应用的附加标记"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "When Quarkus invokes GraalVM `native-image` it will apply some additional flags by default."
msgstr "当 Quarkus 调用 GraalVM `native-image` 时，它将默认应用一些附加标记。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "You might want to know about the following ones in case you're comparing performance properties with other builds."
msgstr "如果您要与其他构建比较性能属性，您可能需要了解以下内容。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Disable fallback images"
msgstr "禁用后备图像"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Fallback native images are a feature of GraalVM to \"fall back\" to run your application in the normal JVM, should the compilation\n"
"to native code fail for some reason."
msgstr "回退本地镜像是 GraalVM 的一项功能，当编译为本地代码的过程因某种原因失败时，它可以 \"回退 \"到正常的 JVM 中运行应用程序。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus disables this feature by setting `-H:FallbackThreshold=0`: this will ensure you get a compilation failure rather\n"
"risking to not notice that the application is unable to really run in native mode."
msgstr "Quarkus 通过设置 `-H:FallbackThreshold=0` 来禁用这一功能：这将确保编译失败，而不是冒着应用程序无法真正在本地模式下运行的风险。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "If you instead want to just run in Java mode, that's totally possible: just skip the native-image build and run it as a jar."
msgstr "如果你只想在 Java 模式下运行，也完全可以：只需跳过本地镜像构建，以 jar 的形式运行即可。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Disable Isolates"
msgstr "禁用隔离器"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Isolates are a neat feature of GraalVM, but Quarkus isn't using them at this stage."
msgstr "隔离是 GraalVM 的一项出色功能，但 Quarkus 目前还没有使用它。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Disable via `-H:-SpawnIsolates`."
msgstr "通过 `-H:-SpawnIsolates` 禁用。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Disable auto-registration of all Service Loader implementations"
msgstr "禁用所有服务加载器实现的自动注册功能"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus extensions can automatically pick the right services they need, while GraalVM's native-image defaults to include\n"
"all services it's able to find on the classpath."
msgstr "Quarkus 扩展可以自动选择所需的服务，而 GraalVM 的本地镜像则默认包含它能在类路径上找到的所有服务。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "We prefer listing services explicitly as it produces better optimised binaries. Disable it as well by setting `-H:-UseServiceLoaderFeature`."
msgstr "我们倾向于明确列出服务，因为这样可以生成更好的优化二进制文件。也可以通过设置 `-H:-UseServiceLoaderFeature` 来禁用它。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Others ..."
msgstr "其他 ..."

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This section is provided as high level guidance, but can't presume to be comprehensive as some flags are controlled\n"
" dynamically by the extensions, the platform you're building on, configuration details, your code and possibly\n"
" a combination of these."
msgstr "本节提供的是高水平的指导，但并不全面，因为有些标志是由扩展、构建平台、配置细节、代码动态控制的，也可能是这些因素的组合。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Generally speaking the ones listed here are those most likely to affect performance metrics, but in the right\n"
"circumstances one could observe non-negligible impact from the other flags too."
msgstr "一般来说，这里列出的是最有可能影响性能指标的标志，但在适当的情况下，其他标志也会产生不可忽视的影响。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"If you're to investigate some differences in detail make sure to check what Quarkus is invoking exactly: when the build\n"
"plugin is producing a native image, the full command lines are logged."
msgstr "如果你想详细调查一些差异，请务必检查 Quarkus 调用的具体内容：当构建插件生成本地镜像时，会记录完整的命令行。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Coordinated Omission Problem in Tools"
msgstr "工具中的协调遗漏问题"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "When measuring performance of a framework like Quarkus the latency experience by users are especially interesting and for that there are many different tools. Unfortunately, many fail to measure the latency correctly and instead fall short and create the Coordinate Omission problem. Meaning tools fails to acoomodate for delays to submit new requests when system is under load and aggregate these numbers making the latency and throughput numbers very misleading."
msgstr "在测量 Quarkus 等框架的性能时，用户体验到的延迟尤为重要，为此有许多不同的工具。遗憾的是，许多工具都无法正确测量延迟，反而造成了坐标遗漏问题。这意味着，当系统处于负载状态时，工具无法考虑到提交新请求的延迟，并将这些数字汇总起来，从而使延迟和吞吐量数字非常具有误导性。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "A good walkthrough of the issue is https://www.youtube.com/watch?v=lJ8ydIuPFeU[this video] where Gil Tene the author of wrk2 explains the issue and https://www.youtube.com/watch?v=xdG8b9iDYbE[Quarkus Insights #22] have John O'Hara from Quarkus performance team show how it can show up."
msgstr "关于这个问题，wrk2 的作者 Gil Tene 在 link:https://www.youtube.com/watch?v=lJ8ydIuPFeU[这段视频] 中做了很好的解释， link:https://www.youtube.com/watch?v=xdG8b9iDYbE[Quarkus Insights #22] 中 Quarkus 性能团队的 John O'Hara 也展示了这个问题是如何出现的。"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Although that video and related papers and articles date all back to 2015 then even today you will find tools that fall short with the coordinated oission problem"
msgstr "虽然该视频及相关论文和文章的日期都可追溯到 2015 年，但即使在今天，您也会发现一些工具在解决协调发射问题上存在不足之处"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Tools that at current time of writing is known to excert the problem and should NOT be used for measuring latency/throughput (it may be used for other things):"
msgstr "在编写本文档时，已知该工具会引发问题，因此不应将其用于测量延迟/吞吐量（也可用于其他用途）："

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "JMeter"
msgstr "JMeter"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "wrk"
msgstr "工作"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Tools that are known to not be affected are:"
msgstr "已知不受影响的工具有"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/giltene/wrk2[wrk2]"
msgstr "link:https://github.com/giltene/wrk2[wrk2]"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "https://hyperfoil.io[HyperFoil]"
msgstr "link:https://hyperfoil.io[超音波]"

#: _versions/3.27/guides/performance-measure.adoc
#, fuzzy
msgid "Mind you, the tools are not better than your own understanding of what they measure thus even when using `wrk2` or `hyperfoil` make sure you understand what the numbers mean."
msgstr "请注意，工具并不比你自己对其测量内容的理解更好，因此，即使使用 `wrk2` 或 `hyperfoil` ，也要确保你理解这些数字的含义。"
